\begin{aufgabe}{Nichtstandardmodelle von Peano-Arithmetik}
Ein~\emph{Nichtstandardmodell} von~$\PA$ ist ein Modell, das
\emph{Nichtstandardzahlen} enthält: Elemente, die nicht von der
Form~$\brak{s}^n(\brak{0})$ für~$n \in \NN$ sind.
\begin{enumerate}
\item Sei~$M$ ein Nichtstandardmodell. Sei~$\varphi$ eine Formel
von~$\PA$ mit einer freien Variable~$x$. Beweise in klassischer Logik das
\emph{Überlaufprinzip}:
Falls~$\varphi$ in~$M$ für alle Standardzahlen gilt, so gibt es eine
Nichtstandardzahl, für die~$\varphi$ ebenfalls in~$M$ gilt.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Es gilt also für jede natürliche Zahl~$n \in \NN$:~$M
\models \varphi[\ul{n}/x]$. Falls die Behauptung falsch ist, dann $M \models
\forall x\?N\_ (\varphi \Rightarrow \varphi[s(x)/x]))$.\par}
\item Mache dir ein Bild von Nichtstandardmodellen von~$\PA$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Jedes Nichtstandardmodell enthält eine
Nichtstandardzahl~$x_0$. Da~$\PA$ zeigt, dass nur die Null kein Nachfolger ist,
gibt es in~$\PA$ auch eine Zahl, die den Namen~"`$x_0-1$"' verdient hat. Gibt
es so etwas wie~$x_0/2$?\par}

\item Zeige: Existiert ein zu~$\NN$ elementar äquivalentes Nichtstandardmodell
von~$\PA$,
in dem es nichtstandard Primzahlzwillinge gibt, so folgt die
Primzahlzwillingsvermutung.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
